[舊聞] 天鴿來襲fb開報平安功能 網民另類求助「幫手做暑期功課」「需要溫暖」

Safety Check的理念緣起於日本311大地震，2015年首度應用於尼泊爾地震，同年巴黎連環爆炸案起亦應用於恐襲，Facebook最初希望協助用戶報告自己情況，聯絡親友，及後再擴展至整合資訊，提供及尋求食宿救援。

颱風天鴿襲港，令市面多處受災，亦有市民住所受影響。Safety Check首次於香港及澳門地區啟動，協助網民與親友聯繫及協助。

不過有網民提出咗另類求助，例如「需要溫暖」、「有冇人可攞杯水畀我飲，唔想落床」、「幫手做暑期功課」，又有人感嘆「昨日set好既（嘅）髮型 今日比（畀）天鴿吹到走晒樣 搞到我好頭痛呀！」，甚至有人以「天鴿」開玩笑，指「隻鴿將我吹咗去堆填區又唔吹番我返屋企，唔悉（識）路呀」。同時有網民自發提供另類協助，話「本人可以幫你清理因打風而買多左（咗）的零食」。

不少網民都炮轟此等惡作劇人士，亂用重要服務，或會影響真正有需要人士的協助。有澳門網民亦使用Safety Check表示澳門很多地方停電停水，需要幫助，並苦勸「不需要的是一些沒意義沒必要無厘頭的post」。

對颱風的想像成有限度的，永遠安全的獵奇視角，正正是把風災視為戲謔的原因之一。原本關乎生死的救援功能就失去其意義，成為予人取樂的對象。

原來有得睇番

原來香港人都幾幽默

bin c捉黎屌

有冇人識呢位港大利希慎堂嘅魏諾言同學？

可能過幾日又有呢

低汁

開咗了

唔覺

次次都有呢d on9 仔架啦

愈少化好

根本香港打個風用safety check都on9